各區運動場或設濕貨年宵 花農寸政府無腦：和合石搞冇病毒

節錄

各區運動場或設濕貨年宵
花農寸政府無腦：和合石搞冇病毒

■新田信芯園百合花盛放，開放予市民入場參觀及買花，幫補收入。

【武肺第四波】

相關新聞：許樹昌促禁足配合

【本報訊】政府本月初宣佈取消全港年宵市場，並聲稱會協助花農在各區公共屋邨或其他地點銷售年花，惟事隔逾一周，至今仍未有任何具體細節。有傳媒報道，政府正研究在各區運動場內設立濕貨年宵市場。有花農炮轟政府信口開河，「公共屋邨同運動場搞唔通冇疫情咩？去和合石搞就一定冇啦」。

昨日《經濟日報》引述消息報道，政府正研究改為在全港各區都設置濕貨年宵市場，。。。。。。。。

相關新聞：佐敦增兩廈強檢 食肆落閘避疫

■政府宣佈取消花市，不少市民到千葉園選購蘭花，園方在疫情下亦不敢加價。

桃花大王：唔好信政府

報道以「政府改變態度」形容事態發展，不過根據食環署本月8日發出的新聞稿，宣佈取消各年宵花市的同時，也聲稱「為協助花農以其他方式銷售年花，署方會與業界持份者會面，在防疫抗疫的前提下探討可行措施，例如在各區公共屋邨或其他地點物色合適地方銷售年花，盡量減低取消年宵市場對業界的影響。」

事隔了超過一星期，距離。。。。。。

「桃花大王」劉海濤則語帶激動說：「唔好信政府呀，佢講之嘛！」。。。。。。

元朗信芯園68歲老闆梁日信表示，。。。。。。

千葉園負責人之一楊尹俊表大呻「好難適應」，不清楚政府有何決策，。。。。。。。

原已在元朗年宵市場租了兩檔的財利（花圃）農場老闆馮正表示，。。。。。。

醫生：取消晒風險最細

呼吸系統專科醫生梁子超認為，舉辦年宵最大問題是各區人潮湧去一個地方聚集，增加染疫風險，「當然取消晒風險係最細」，但會影響經濟和民生，亦要考慮如何協助花農散貨，「屋邨環境唔係咁好，尤其舊屋邨，仲係有疫情」。他認為是否在各區設置濕貨年宵須視乎疫情走勢，「如果疫情平穩，喺室外運動場風險比室內風險細啲」。食環署回覆查詢時對是否在運動場舉辦花市不置可否，僅稱在防疫抗疫前提下，正積極考慮合適方案以協助花農銷售年花，並會透過分散人流及壓縮規模來減低聚眾風險。

花農血本無歸

■信芯園老闆梁日信指花苗成本達七位數，現只盼可收回成本。

■財利（花圃）老闆馮正原在元朗年宵租了兩檔，現時貨向未明。

[img]■千葉園負責人楊尹俊指因年宵取消，已付租金、花苗等成本料蝕300萬元。[/img]
■千葉園負責人楊尹俊指因年宵取消，已付租金、花苗等成本料蝕300萬元。

去和合石搵君君老公

花農犯咗國安法

無曬反對派
點解都會咁